衛蘭肥過架摩托車？

同個中三學生補習
佢講咗[摩托車]
我同佢講話應該係[電單車]
佢話佢從來冇聽過呢個講法
學校老師同同學都係叫[摩托車]
然後佢堅持自己係啱
仲要笑我講[電單車]

我已經唔想再同佢解釋
但我想講佢哋根本就喺一個錯嘅環境長大
連自己錯都唔知
就算想傳承廣東話都冇呢個能力
廣東話真係好快會失傳
一諗到呢到就好難過

中三都唔識google

佢哋用百度

癡撚線 咁係街或者由佢老豆老母口中應該都有聽過掛

書面語真係摩托車

等於的士，書面語係計程車

你點教人架？
咪鬼吾人子弟

誤人子弟

講喎唔係寫喎

唔好玩啦 電單車都可以係書面語
自己上運輸署個網睇下

而家咩都係書面語啦

總之個學生就無錯

人地全篇文都話係講
講左 講法
邊撚到有話寫呀大陸仔

食屎啦 摩托車就擺明係大陸用語
等同台灣叫機車一樣
係無錯 不過香港地絕對唔係咁叫

利申講埋右

咪由得佢囉 上到大學比人笑鳩

你都on9

寫書面語就大陸仔
咪撚笑大我個口

柒咗就深潛算啦

樓主話個細路從來無聽過電單車呢個講法喎
乜鳩書唔書面語🙈

潛你老母呀

字都唔識寫
返5p啦

ON9你當年小學作文寫巴士呢個詞會唔會寫乜鳩野公交車呀

仲未明咩事
笑撚死

電單車 係兩個轆 英文譯叫motorbike/motorcycles

摩托車呢種九唔搭八嘅蝗語 譯做英文就會變成motor vehicle 書面語？ 我呸

係我就摩佢老味個彈彈波